\chapter{Zaključak i budući rad}

		Zadatak naše grupe bio je razvoj web aplikacije za praćenje djelatnika na pojedinim zadatcima. Aplikacija pruža
i razne funkcionalnosti, poput zauzeće djelatnika, uvid u njihove sate, pregled aktivnosti izvan poduzeća, zaradu poduzeća ...
Nakon 17. tjedana projekt je uspješno završen. Ukratko ćemo opisati razvoj iste. Razvoj je podijenje u dva ciklusa.

		Prva faza projekta uključivala je okupljanje tima, sastanak sa asistentom, i razvoj baze podataka. Intezivan početak
rada na projektu nam je znatno olakšalo daljni razvoj aplikacije. Prvo, izuzev baze podataka, su izrađeni obrasci uporabe,
sekvencijski dijagrami i dijagrami razreda. Nakon izrade vizualnih prikaza krenuli smo sa programskoj realizacijom aplikacije.
Dobra raspodjela timova i konstan rad tima rezultiralo je efikasnošću i izdradom većine funkcionalosti već u prvoj fazi projekta.
Potrebno je napomenuti da je svaki član projekta samostalno radio na svome dijelu.

		Druga faza projekta uključivala je završetak dokumentacije i dodavanje završnih funkcionalnosti aplikacije za koje
smo smatrali da će biti potrebno više vremena. Izuzev programskog dijela, dokumentirali smo ostale UML dijagrame i izdradili prateću
dokumentaciju za deploy aplikacije. Završni dio dokumentacije uključivao je testiranje aplikacije pomoću Selenium WebDriver.
Na kraju je dokumentaciju pregledana i uređena u svrhu lakšeg rukovanja budućim korisnicima.

		Komunikacija među članovima grupe je bilo putem Whatsappa i Discorda. Aktivnom komunikacijom smo osiguravali da svi
članovi znaju tijek napretka aplikacije i ujedno pomognu jedni drugima. Aplikacija je korektna i zadovoljava sve uvjete za
svakodnevno korištenje. Od zadanih funkcionalnosti, sve su u potpunosti implementirane i neke nelogičnosti ispravljene.
Naravno, postoji niz dodatnih funkcionalnosti i boljih dizajna aplikacije koji su mogući za implementaciju kasnije.

		Rad na ovakvom projektu bilo je vrijedno iskustvo svim članovima projekta jer smo iskusili zajednički
rad na istom projektu i snošenje odgovornosti za uspjeh/neuspjeh svog zadatka. Dobra podjela posla također nam je omogućila
da svatko dođe u doticaj sa UML dijagramima i programskim kodom, što je bila poanta ovog projekta. Kroz praktični rad članovi
tima se suočavaju sa raznim problema što im omogućava brže i lakše razvijanje daljnih aplikacija. Uzevši u obzir neiskustvo
u projektima, zadovoljni smo postignutim bez obzira na prostor za usavršavanje projekta, koji će biti svugdje prisutan.


		\eject 